[掃把佬] WRX STI 其實難唔養？

如題，愈嚟愈覺得今代STI型棍。但其實難唔難養呢？維修保養貴唔貴？油耗表現又點呢？同埋JDM版嘅2.0係咪油耗會低啲？但香港出唔出到牌？

留名

唔難養，返原廠做保養就貴，搵車房就平啲。油耗我做緊大約9L/100km 多數行市區。 日本2.0版唔清楚因為好似未有人係日本買返香港除左s207。不過係日本入口一架返黎要比好多錢，分分鐘買架2.5仲平啲

但其實難唔難養呢？ 其實唔難，但記著定時做保養
維修保養貴唔貴？比一般日本車貴，因為要用5w30 symmetric oil, 總之engine oil要用純d既。 如果換極力子要成一萬蚊，因為個clutch位要吊左副計出黎先換到。但係其他就我唔覺特別貴
油耗表現又點呢？ 屌，揸得sti理鳩油耗咩
同埋JDM版嘅2.0係咪油耗會低啲？ 係
但香港出唔出到牌？ 唔知

其實換clutch 唔洗吊engine都做到

有好多方法換，吊engine係簡單化不過多步驟

9L又唔算貴喎。新type r都要成8個幾

好想出部10代 但保險貴到西迷

我少著牛所以平啲，大踩就過10L

因為我係28car見過部今代嘅JDM。同埋下代有冇機會用EJ20/FA20呢？如果國際版都行2.0就正

係，問漏咗保險。聽其他巴打講過個保險好春貴。

如果唔著牛，會唔會冇力。聽日講低轉啲力麻，要去到4、5000轉啲力先嚟。同埋turbo lag都幾嚴重

唔夠歳，冇ncb = 只能與它步中相遇

低轉又冇嘢嘅都夠力行，隻牛要到3千5 - 4千轉先著。

我夠歲，但從來冇出個車，冇扣過分

聽人講冇一樣都死

直接問保險好難咩，成日都聽人講聽人講
有心就自己去求證下啦

我下年五月會買，入來留名學野

最撚憎d人打個電話報價都懶 屌

玩得sti 就預咗油錢倒水咁倒

咁又真

係咪好似上紅區?

好易

你地掃把佬做保養多數搵大B?
想出9代gdb 不過好小盤 gda 就多不過又冇dccd

新車唔難養，係保險貴D囉
20%ncb,全保萬頭就走唔甩架喇
油耗我由出車到而家揸左大約4800km就平均14L/100km，中間實有踩過。2500cc車黎講合理囉。唔通同jazz,fit比咩。跑得嘅車，油耗一定有返咁上下。冇得又要馬兒好，又要馬兒不吃草架喇
內籠都合理，冇得同benz嗰D比架喇
避震係硬朗，但接受到
架車隔音係麻麻，但揸得掃把，都想聽喉聲架啦
有咩想知，可以交流下

巴打
十代hatchback 有咩common 問題？
引擎波箱洗唔洗成日大修？
會唔會成日比人勾？

利申: 鐘意個樣+手波+四驅+"DCC"，唔皮車

揸掃把唔皮車同靚女唔放屁一樣

好詳盡呀巴打，唔該晒你

我真心鐘意個款
仲諗住全原裝底+rally blue+golden rims

落住雨 轉波 好浪漫

驚買左返黎整到

十代最多咪五六年車
原裝車唔鳩改嘅話未聽過有大問題
通常出事都係因為鳩改
而家掃把洗左底，係勾都勾H先
利申：唔熟十代

我都係藍車金鈴
上手正常揸，唔鳩改，車本身唔會冧檔

依家H洗左底先, 係勾到都勾VW先

28car 十代唔改既得返08-09
都七八年車

係又好呀，但班MK仔前排日日撞咁滯，想唔勾都唔難。BTW日本好似冇咩type r，香港一定多東京。

住美國個呀姨話㩒揸嚟講 喺佢嗰邊toyota第一 掃把就跟住排第二

外國撚好鍾意揸掃把好似，由佢雪地同泥路

一句到尾 掃把佬好野嚟 係香港啲濕鳩車房仔不思進取冇上進心唔肯學野 先成日話掃把佬難整乘機當啲掃把佬車主水魚咁㩒

香港d狗閪車房大部份都係比d狗肉車主寵出嚟

雙田

10.5歐版車主， 行高速10/L 100km, 市區要14-15L 100km,

日版2.0應該會食油d，因為低扭唔夠歐版好

歐版唔著turbo都夠哂力行街，turbo 大約3000轉就著，turbo lag是無乜的。

不過渣得掃把佬，油水迫皮乜都要用靚野，要黎飛梗加要用靚d既野。

十代而家真係抵買，無乜大問題既，唔駛太擔心，唔好買d大改既就ok

我睇上試車都要13、14L / 100KM。所以見到有巴打話9L / 100KM真係流晒口水。原來低轉都夠力就就正好多

例外 WRX係咪差過STI好多，唔計扭力同匹數？不過聽人講話WRX啲力喺2000數左右就嚟，依吓反而正過STI喎

Turbo細d易起d掛

新款fa20就係
daily use既新款fa20係抵玩d
棍盤少
不過唔係sti就唔係sti

我假設你係買香港行貨
意美wrx同sti只會提供一款車
1 先講波箱
wrx就行cvt,棍波可以特別訂，但同sti差唔多價，同比cvt wtx少左option(聽11代會D師兄講，有個係揸 棍wrx)
sti就只會提供冇天窗，大尾翼版本，棍波就梗嘅
2 外型同配件
wrx冇尾翼，sti有大尾翼
wrx係跟非brembo brake,sti跟brembo頭4尾2pot brake
另外，wrx同sti嘅鈴同避震都唔同
3 性能
唔講太多，我認為最大分別係wrx turbo會比sti更低轉著(好似係)，wrx低扭比sti好
youtube好多片關於wrx定sti,自己刨
我講嘅未必100%準，我由頭到尾都係心向sti
同巴打講一句個人思見，喺香港玩掃把係要有D愛先得，要大路，要低油耗嘅話，佢未必符合到你預期，買乜都好，最緊要買完自己開心。

Agger

其實我好鍾意GC8V 22B嗰期款，但奈何到自己大個佢哋已經變成牛肺/你見到都唔想買。之後畀Type R吸引咗。但又怕Type R易畀人勾同偷，同埋剛性、安全、穩定都好似冇掃把咁好。掃把話晒有個行Rally嘅四驅系統，依樣嘢Honda完冇得比。近排嘅FK2同Focus RS都好吸引，但睇得高登post多，先發覺好似掃把先最有味道。

掃把佬個種硬漢感唔係普通車比到你，所以先會仲有咁多玩家支持

2樣野嚟喎，咁都有得比

無返咁上下年紀係咪玩唔起
個人極鐘意wrx sti 岩甩p 20頭
預算要幾多錢先足夠買到養到
想比個目標自己

係街好少見人揸 揸親都係一d30尾up男士
行過真係對眼離唔開部車

咁又真，最少都廿到尾。不過掃把真係賣少見少，由MK車變到品味之選 BTW其實掃把個底盤同懸掛set成點？安全同穩定度又如何呢？

上28car睇下，車唔貴，但保險貴。
夠牌夠歲為基本，我買嗰陣問過一間保險，我有20ncb都直頭唔受我。

愈睇愈鍾意 WRX STI

穩到仆街啦 想佢甩都難

個原廠setting 以日常用係perfect，就算係落track 都唔會頂唔順

之前喺youtube睇怡塵嗰個評測，話STi個避震好硬好凳吓，同埋唔太易操控

新車個時避震一定會硬同“凳”，但行左1萬左右就冇咁“凳”會比較吸震。操控個part唔記得佢講過咩

岩岩搵返黎睇
佢嘅意思應該係話你要同架車礳合同習慣踩clutch嘅力度等等。因為其實sti真係一架有個性嘅車，因為佢嘅setting 會令你覺得架車叫你比多啲油踩住去。

其實掃把佬正常揸多唔多野整，水平定向整貴唔貴？想出7人exiga🙇🏻🙇🏻

其實唔多野整，副偈正常保養就夠，由其係d新車

Exiga幾型

之前揸GC8 STI $1.4一公里ONLY
油耗高一係你架車好重料,一係你亂9咁改

GC8真係經典回憶嚟 雙門GC8V

一心想出exiga,試過架13年老婆都覺得淨同定，但係行貨少盤問題，想諗下搵架水貨車好冇，同埋怕維修多野整，我fd揸odyssey係咁叫我轉佢果到

點解exiga咁少盤 我都想換exiga sti
有冇人渣過 速度感如何

無孖3 （30歲+30%NCD) 你連問嘅資格都無

我都冇，都揸緊第二年

打算年中夠牌夠歲就出新STI

我真係恭喜你呀

十代一定出到 只不過起碼$13000-15000

15年 11代 2年牌全保18000